# Pig.Press

Это приложение поможет пользователем отвлечься от тяжелых и грустных новостей, отдохнуть после трудового дня и провести время, просматривая новости о милых и прекрасных животных.

#### Стек технологий

Dart, Flutter

#### Основной экран

- AppBar с названием, справа кнопка в виде пяточка, при нажатии меняется тема и вид иконки.
- В левой части AppBar есть кнопка сердечка, при нажатии открывается экран с избранными новостями
- Список новостей, каждая новость состоит из названия, картинки, автора и описания.
- Получение новостей происходит с news api с помощью http - запросов
- Снизу новости есть кнопка с картинкой поросенка, которая перенаправляет на окно с более полной информации по конкретной новости.
- Если у новости нет картинки, то отображается надпись о том, что нет картинки
- У каждой новости есть кнопка "лайк", при нажатии на которую новость добавляется в список избранных новостей

## Светлая тема
![img.png](light_theme_1.png)

## Темная тема
![img.png](dark_theme_1.png)

#### Дополнительный экран

- AppBar с названием, справа кнопка в виде пяточка, при нажатии меняется тема и вид иконки.
- У каждой новости есть кнопка "лайк", при нажатии на которую новость добавляется в список избранных новостей
- Информация о новости, ее название, картинка, автор, контент и кнопка для перехода в браузер с источником новости
- Если у новости нет картинки, то отображается надпись о том, что нет картинки

## Светлая тема
![img.png](light_theme_2.png)

## Темная тема
![img.png](dark_theme_2.png)

#### Экран с избранными новостями

- AppBar "PIG.FAVOURITE", справа кнопка в виде пяточка, при нажатии меняется тема и вид иконки. 
- Список новостей, каждая новость состоит из названия, картинки, автора и описания.
- Снизу новости есть кнопка с картинкой поросенка, которая перенаправляет на окно с более полной информации по конкретной новости.
- Если у новости нет картинки, то отображается надпись о том, что нет картинки
- Если одну и ту же новости несколько раз добавили в избранное, то новость отобразиться только 1 раз
- Избранные новости отображаются от "последних добавленных" к "первым добавленным"

## Светлая тема
![img.png](light_theme_3.png)

## Темная тема
![img.png](dark_theme_3.png)

#### Иконка приложения

![img.png](icon.png)

#### Реализация

- Поддержана темная и светлая тема с помощью ThemeData
- Подключен линтер
- Подключен logger
- http - запросы для получения новостей
- Riverpod для поддержки состояний
- LocalStorage для хранения избранных новостей
- Подключены сторонние шрифты
- Написано два Unit-теста для проверки работы главной функции приложения - GetNews
- DI реализована с помощью Riverpod
- Код разделен на Data / UI / Domain